\section{Comandos básicos en terminal}
En esta parte se encontró que no era posible acceder a la carpeta root desde el usuario principal, por lo que para hacerlo posible se tuvo que cambiar de usuario al usuario root. Una vez siendo usuario root se encontró que la carpeta root se encontraba vacía. La diferencia entre la ruta absoluta y la relativa, es que en la \textbf{relativa} uno llega paso a paso a la carpeta partiendo desde el punto en el que se encuentra, mientras que en la \textbf{absoluta} se da la ruta iniciando desde /. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/1.png} 
\caption{Ruta absoluta}
\label{1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/2.png} 
\caption{Cambio a usuario root y lectura de directorio}
\label{2}
\end{figure}

Se encontró que utilizando el comando cd .. se podía subir un nivel en el directorio por lo que se subió un nivel del directorio root y ahí sí se encontró contenido, entre ellos el home, por lo que se vio que home y root están al mismo nivel.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/3.png} 
\caption{Cambio entre usuarios y lectura de directorio anterior a root}
\label{3}
\end{figure}

Para desplegar el contenido de la carpeta etc/apt en forma de árbol se debió instalar la aplicación tree, la misma línea de comandos explicaba que la instalación se hacía por medio de la línea apt install tree, por lo que se realizó de esa forma, una vez instalado  con solo escribir tree estando dentro del directorio que se quería desplegar en forma de árbol, el despliegue ocurrió.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/4.png} 
\caption{Directorio etc/apt}
\label{4}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/5.png} 
\caption{Instalación de tree}
\label{5}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/6.png} 
\caption{Despliegue en árbol de directorio apt}
\label{6}
\end{figure}

Para crear el directorio pcinfo en home se cambió al usuario root. Una vez ahí fue posible crear el archivo CPU117.txt formado a partir de las primeras 26 líneas del archivo pcinfo ubicado en el directorio /proc/pcuinfo, para ello no fue necesario utilizar ningún comando especial, solo se utilizó head -n+26 para leer las primeras líneas del archivo y luego el símbolo mayor qué, para grabar ese contenido en el archivo nuevo. En esta misma línea se crea el archivo txt automáticamente. En la figura \ref{12} se muestra cómo con el comando cat -n se cuenta el número de líneas y se observa que efectivamente son 26 en total.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/7.png} 
\caption{Regreso a directorio home en un comomando}
\label{7}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/8.png} 
\caption{Creación de directorio pcinfo}
\label{8}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/9.png} 
\caption{Directorio pcinfo de forma gráfica}
\label{9}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/10.png} 
\caption{Creación de CPU117.txt con 26 líneas de archivo proc/pcinfo}
\label{10}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/11.png} 
\caption{Archivo CPU117.txt de forma gráfica}
\label{11}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/12.png} 
\caption{Lectura y comprobación de archivo CPU117.txt en línea de comandos}
\label{12}
\end{figure}

Para agregar líneas al archivo creado utilizando nano, solo hacía falta escribir en la línea de comandos nano CPU117.txt, estando dentro de la carpeta que lo contenía. Una vez dentro la edición era tan simple como moverse por medio de las flechas a través del archivo y escribir. En la parte de abajo aparecían las funciones dentro del editor donde \textasciicircum{} significaba presionar la tecla CTRL, por lo que \textasciicircum{}X signifaba que al presionar CTRL+X se salía del editor a la línea de comandos. De esa forma se agregaron las líneas pedidas al archivo. Utilizando el comando tail fue posible revisar el archivo sin desplegarlo completamente. De esta forma solo se vieron las últimas 10 líneas, contando las que se agregaron recientemente.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/13.png} 
\caption{Adición de texto utilizando editor nano}
\label{13}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/14.png} 
\caption{Contenido de CPU117.txt en terminal usando un comando}
\label{14}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/15.png} 
\caption{Comprobación de adición de texto en últimas líneas usando tail}
\label{15}
\end{figure}

Seguidamente se procedió a actualizar la base de datos de archivos del sistema por medio del comando updatedb, para seguidamente buscar la ruta absoluta del archivo CPU117.txt. Se inició utilizando el comando readlink pero siempre daba rutas que no correspondían. Al utilizar el comando locate la ruta dada fue la correcta.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/16.png} 
\caption{Comando updatedb}
\label{16}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/17.png} 
\caption{Ruta absoluta utilizando readlink, fallido}
\label{17}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/18.png} 
\caption{Ruta absoluta utilizando locate}
\label{18}
\end{figure}


Se utilizó el comando find para encontrar todos los archivos con extensión .a y después utilizando solamente el símbolo mayor qué  para crear y grabar el archivo statlib.index con toda la lista. Luego se utilizó el comando head para ver que en el documento se había grabado bien la lista, viendo las primeras 10 líneas.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/20.png} 
\caption{Búsqueda de archivos con extensión .a}
\label{20}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/21.png} 
\caption{Creación de archivo statlib.index}
\label{21}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/22.png} 
\caption{Archivo statlib.index en directorio de forma gráfica}
\label{22}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/23.png} 
\caption{Comprobación de archivo statlib.index utilizando head}
\label{23}
\end{figure}


